[夜深改詞] 《除下你皮膚》改 Talking to the moon

從前有朋友問過我認唔認同「創作就係不停地分裂自已」，當時我以為佢痴咗線，但玩填詞玩咗一年幾，我開始明白呢句說話，我諗我都開始痴線。如是我改咗呢首詞，講緊一個不斷分裂自己又不斷殺死自己嘅人，韻方面嘗試跟返英文詞所以會冇咁公整。

原曲：Bruno Mars 《Talking To The Moon》

《除下你皮膚》
改詞：善莫善於水

但我在繼續割捨
靜待下個你
拿起碎石
投出碎石

用唾液證實某些
愚昩現實哲理
拿起碎石
投出碎石

何解不信另外那一半 自己的聲音

除下你皮膚
除下我皮膚
剩了是血肉的軀殼
靈魂與痛苦
彼此的痛苦
同樣痛苦
彼此卻未顧

但我在繼續割捨
靜看下個你
來回找碎石
拿起碎石

用唾液證實某些
無知世俗道理
繼續記得驚
繼續全力掟

何解甘心失去那一半 自己的聲音

除下你皮膚
除下我皮膚
剩了是血肉的軀殼
靈魂與痛苦
彼此的痛苦
同樣痛苦
彼此卻未顧

多少風景遮掩心境

就一次脫下千瘡的肌膚
就拆下舊城府
剩了是血肉的軀殼
靈魂與痛苦
彼此的痛苦
同樣痛苦
彼此卻未顧

但我在繼續割捨
靜待下個你

------------------------------------------
有創作開嘅朋友，無論係咩類型都好，不妨分享下自己點睇創作呢回事

魚妹燕實哲哩

利申：聖葉理諾堂

副歌好有喜感，應該係要嚟搞笑

玄奘大師，我仲以為你係信佛添

竟然係喜感！？
可否講下點解會有呢種感覺？

呢句無教會啵

少聽英文歌

返去聽下先

唔知點解見倒歌名唱左流年

又得啫～

呢首正吖

夜深推一推

係咪記錯音

但同用應該係SO? (可能我聽錯)

愚(?)昩(they)現(don't)實(un)哲(der)理(stand)
應該得5粒音

但同用應該啱音啵
un嗰度我塞咗兩個字

嗚呀
入返嚟先

有啲位唔啱音到咁嘅

明明句歌詞係 "But they don't understand"，六個音節